提醒港人勿忘初衷 美20歲大學生巨型畫作感動人心 同場加映連儂牆

武漢肺炎橫掃全球，香港過去半年持續的抗爭運動，似乎暫告一段落，但海外聲援依然持續。與香港沒有半點淵遠、父母皆為美國人的藝術系大學生Michaela Lozada，以香港人在獅子山上築起人鏈為啟發，創作了一幅巨型畫像。以繪畫支持香港人抗暴的她，提醒港人五大訴求尚未達成，要堅持抗爭。展覽正在新澤西州羅格斯大學（Rutgers University）展出至本周六（2月22日）。
20歲的Michaela Lozada，父母從美軍退役後，轉當教師。她表示，父母兩人曾派駐世界各地，周遊列國，了解不同文化，自小便教她大愛包容、尊重多元價值。

Michaela對《蘋果》表示，自有記憶開始，藝術創作已是她生活一部分。她三年前起專注繪畫，目前在羅格斯大學主修視覺藝術和電腦科學，但對文學、國際政治等議題，同樣感興趣。去年，Michaela認識到來自香港的同學Terry，二人成為朋友，時常討論國際政治，並談及香港由「反送中」演變成的長期抗爭運動。

Terry去年暑假回港其間，Michaela透過電話慰問其安危，對香港情況有更深了解。不過，新澤西州沒有太多人關心香港，於是她決定用藝術創作，喚起更多人關注。

雖然家中沒有中國血源，但Michaela對記者說，這不影響她關心香港的抗爭運動，她反問，「為甚麼我不會關心？為甚麼人們不應關心？我覺得人人都應該關心。」

為了獲取靈感，Michaela參加了很多有關香港議題的工作坊、研討會及活動。不懂中文的她主要靠英文新聞媒體，YouTube、Twitter等社交媒體接收香港消息，之後再向香港朋友核實資訊是否真確；而反對抗爭的人士聲音，她也會聆聽：「了解反抗爭人士的想法，同樣重要。無知才是我們最大的敵人。」

去年9月中秋節，香港人在獅子山上築起人鏈，點點燈光讓Michaela深受感動，並啟發她以《人鏈》（Human Chain）為題繪畫。她所繪畫的獅子山與人鏈，置身於海底內，一條藍鯨在背後游戈。Michaela說，大自然可帶來希望的感覺，而李小龍「be water」的思想，貫穿了整場抗爭運動。

人鏈上的五人，代表了「五大訴求」和香港各階層。其中，一名小朋友面容扭曲，Michaela解釋，小孩是她下筆繪畫的第一個人像，小孩心口畫了一朵代表香港的白花，象徵下一代是最重要的族群（the most vital to the group），但現在卻被催淚彈薰得面容扭曲，大眾必須好好守護。

Michaela說，畫中人鏈不限於五人，而是一直伸延開去。如果大家細看，油畫左方畫了一名沒有露面、但露出校服衣角的學生。Michaela讚揚香港學生們在運動中展露出成熟與勇氣。

該畫作正在羅格斯大學展出，她在場地內設置起巨型連儂牆，讓公眾各抒己見；該作品也會在今年5月，送到賓州蘭開斯特（Lancaster）舉行的「Prayers for Humanity」展覽中亮相。她盼望未來有更多機會，讓畫作在全球各地、甚至在香港展出。她亦正計劃在紐約曼哈頓把《人鏈》換成街頭油畫，讓更多人得到。

Michaela說，今年初她本來計劃前往香港，了解這個自己深感興趣的城巿，卻遇上武漢肺炎在全亞洲爆發。她認為，香港政府的處理疫情的手法欠佳，使她的行程受阻，但堅信未來一定有機會到訪。

疫症衝擊很多港人日常生活，讓抗爭運動暫告一段落。Michaela提醒港人，五大訴求尚未達成，目前仍有過千示威者被補、等侯上庭、失蹤，甚至更差遭遇，寄語港人要堅持信念，「我們仍有生命要拯救。只要一日還活着，就有活着的原因。只要仍然活着，就會有希望。」 （We still have lives to save, and as long as there is life, there is a cause. As long as there is life, there is Hope.）

支持
雖則完全睇唔明佢畫乜

隻連狗畫到好肥不過好可愛

麻煩各位手足幫手推上熱門
極速訂閱 黃色頻道

［黃藍YOUTUBE大戰正式開打］極簡單方法支持黃YOUTUBER (2)